聶德權倡明年立選設長者輪候專線 擬限制票站監票公眾人數

【光復區會】聶德權倡明年立選設長者輪候專線 擬限制票站監票公眾人數

聶德權接受電視節目訪問時稱，當局會針對票站排長龍的問題研究措施，方便長者或行動不便人士投票，「希望能夠考慮一下，譬如話一啲情況之下，如果係一啲長者譬如65歲以上、或者係殘疾人士、行動不便嘅，係咪可以有一個比較人性化嘅處理，喺個現場情況許可之下，有另外一條隊畀呢一批（人士）」。

至於今年初立法會已考察過的電子投票，聶表示，這做法是透過機器核算選票，及辨別選票的投票意向，希望在明年立法會選舉中的部份功能組別試行，因為功能組別的選民人數比地區直選少，風險較為可控。而電子投票方面，聶表明這涉及被駭客干擾等問題，未必會進一步探討。

民主黨主席胡志偉認為，與其設立長者隊，不如各票站做好調動，提供足夠指引讓票站主任因應現場排隊情況作彈性調動，而限制點票站公眾人士數目亦如是，區選中就有票站因應公眾人士眾多而把座位變成「企位」，讓更多市民監票，若果「企位」也擠滿人才作出限制，市民也不會「夾硬嚟」，故毋須刻意設限。

資訊科技界議員專業議政莫乃光則表示，他不抗拒當局試行電子點票，只是強調當局應保留候選人要求以人手重新點票的權利。他解釋，現時候選人可在點票過程中看到每一張選票，甚至在得票比例差距明顯時，憑目測預視到選舉結果，可是實行電子點票時，候選人可能因為看不到選票而有所擔心。莫續指，若實行電子點票，點票機須經過獨立認證，確保點票機沒有問題。

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

請各位喺出post前都再貼一張日程表or文宣
咁文宣組就冇咁忙啦

他們真係信今年區議會大敗原因係排長龍

屌你老母臭閪
排隊啦
想投咪等下

真係會信返自己的垃圾宣傳

仲未吸取關愛座教訓
一而再再而三咁分化社會

德政,班老野係度妹下妹下搞亂檔,下年正常隊=快線

排隊速度=會多左人投建制